愛豆出國也遭種族歧視！NCT志晟：把我當空氣，傻站10分鐘

男團NCT成員志晟在美國時也曾因膚色問題遭到不公待遇。

日前，一名非裔男子遭白人警察鎖喉致死一事在美國引發遊行示威，使得種族歧視這一話題受到極大的關注。 志晟過往遭歧視的事情又一次在韓飯圈引發了關注。

此前，志晟因出演《WHYNOT-THE DANCER》前往美國，在那裡他遭到了種族歧視。 志晟走進一家咖啡店，在心裏練習了數次點餐英語后終於鼓起了勇氣來到櫃檯前，然而店員明明看見了他卻視而不見，志晟就這樣傻傻地站了10分鐘。 咖啡店裡明沒有太多的客人，店員也並不忙碌，志晟就意識到店員是在故意迴避他。 幾番波折之後志晟終於點完了4杯飲品，誰知拿到手發現，其中一杯明明點的是冰巧克力，卻被換成了熱巧克力。 志晟覺得自己英語再差，但「冰」與「熱」也表達得很清楚，分明就是店員故意為難。 不知該如何是好的志晟嘟囔着「我發音有那麼爛嗎」回到了車裡，一臉的低落神情。

舊節目重新被翻出依舊看得廣大粉絲很是惱火，紛紛表示：「這根本就是典型的種族歧視」、「志晟當時年紀還很小，肯定很受傷」等。

NCT成員出國遭歧視 早有先例

韓國網民在當地討論區「The qoo」發布名為「在美國遇到種族歧視的NCT」帖文，指NCT 127出席復活節活動後，有途人向Mark揮手，得到對方注意後，該名途人隨即向Mark舉中指；此外，NCT 127在19日完成工作，準備登上宣傳巴士離去時，有女粉絲向NCT 127揮動3張1元美金紙幣，在玹和Mark看見她手上的金錢均感到驚訝。內地傳媒形容該名粉絲是「NCT現金應援」，但更多網民認為該名女粉絲揮動3元美金是種族歧視，皆因3元美金有諷刺同性戀，或是用3元就能買下對方的的含意，所以有NCTzen不滿該名女粉絲的舉動，認為對NCT 127揮動3元美金與種族歧視無異。

有民眾向Mark揮手示意後，隨即向他舉中指。（網上截圖）

有女粉絲向Mark揮動3美金鈔票，令Mark相當驚奇。（網上圖片）